係手機揾到篇以前打嘅文 有緣嘅入黎睇下

只是想隨手寫寫甚麼。說是隨筆又好像不太恰當，畢竟寫寫甚麼，也有甚麼作主題吧。算了，管它隨筆還是寫寫甚麼，差不多，別深究了，好嗎？
最近放空的時候想到過去，現在，未來，生而為人，該怎樣面對此三階段呢？過去的你快樂嗎？現在的你後悔嗎？未來的你憧憬嗎？
過去好像苦中又帶點酸，甜中又帶點辣。回憶過去時的嘴角總像失控似的，時而上灣，時而下沉。沉醉於快樂的回憶中，卻又被酸溜溜的回憶刺激，可真教人聞者流淚，聽者心酸。
或許過去的別稱就是悔恨吧，總是後悔當初何不多走一步；怨恨當初何不勇敢一點。但過去始終是過去，年輕人還是得放下過去，把過去看得雲淡風輕吧。
現在，這兩字太不真實了，有點像女人心，望唔透。此刻是現在，那麼下一刻就不是現在，而是過去了。現在就像流星一樣，一閃即逝，管你怎捕捉，終究只是徒勞無功。現在太淺了，托不起過去的積澱，一剎便流走了。人怎樣才能活在當下，而不是活在過去的當下呢？人乃受七情六慾所纏繞，若不受過去紅塵中種下的種種情緒和慾望所包圍，又怎稱得上為人？失去情慾，和死物又有何別？好像說得有點遠了，言歸正傳吧。現在現在。
現在沒甚麼了不起，現在最後不又是成了過去；山珍海味最後不又是成了糞便。別忘了，我們最終都是糞便。
未來，未來好像有點抽象，又帶點期望。「明天會更好的」，抱歉，看到此六字，我沒有突然感到希望在明天，繼而渾身是勁，只想到明日復明日，明日好撚多。難道你今天吃糞便作晚餐，然後睡前想一想「明天會更好的」並暗自作出語上的鼓勵，然後，明天的晚餐就是鮑魚嗎？別傻了，或許會有所不同，但放心，還是糞便，只是臭與更臭之別。自欺欺人的情況太普遍了，現實中比比皆是，例子不多說了。不，還是從簡一說好了。
有多少人在除夕晚上向自己暗暗許下承諾，未來的我要變得更好，學業，戀愛，工作xxxx要比過去更上一層樓，然後回家睡覺？一年的承諾完成不了，不怕，明年再努力，後年，大後年，大大後年……不不了了之。人嘛，始終敗在惰性上，這是千古不變的定律，人類總是犯同樣的錯誤。一想到那些未曾兌現的承諾，那一份重量，只是一想，就已經連糞便也吃不下，排不出了。當許下無法完成的承諾，就好比林鄭少女風配搭，晒鳩氣。
不悔於心 不困於情
不畏將來 不念過去。如此，安好。
沒甚麼的，只是精神病加失眠作祟罷了。晚安。

晚安

po出黎睇睇